---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Warum fasten Muslime?
date: 2024-10-20
description: Der Hauptgrund, warum Muslime während des Monats Ramadan fasten, besteht
  darin, Taqwa (Gottesbewusstsein) zu erlangen.
sources:
- href: https://seekersguidance.org/articles/https-www-seekersguidance-org-courses-why-muslims-fast-the-higher-aims-of-fasting-explained/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/answers/fast/why-do-we-fast/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/articles/quran-articles/spiritual-purpose-fasting-closeness-allah/
  title: seekersguidance.org
translator_id: 587746
---

Das Fasten ist eine der größten gottesdienstlichen Handlungen, die Muslime jedes Jahr während des Monats Ramadan verrichten. Es ist eine wahrhaft aufrichtige gottesdienstliche Handlung, für die Allah der Allmächtige selbst belohnt –

{{ $page->hadith('bukhari:5927') }}

In der Sureh al-Baqarah sagt Allah, der Erhabene:

{{ $page->verse('2:185') }}

Der Hauptgrund, warum Muslime während des Monats Ramadan fasten, wird aus dem folgenden Vers deutlich:

{{ $page->verse('2:183') }}

Darüber hinaus hat das Fasten zahlreiche Vorteile, wie zum Beispiel:

1. Es dient zur Sühne für eigene Sünden und Fehler.
2. Es ist ein Mittel, um unerlaubte Begierden zu überwinden.
3. Es fördert das Ausüben von Gottesdiensten.

Das Fasten stellt die Menschen vor viele Herausforderungen, von Hunger und Durst bis hin zu Schlafstörungen und vielem mehr. All dies ist Teil der Kämpfe, die uns auferlegt wurden, damit wir durch sie lernen, uns weiterentwickeln und wachsen können. Diese Schwierigkeiten bleiben Allah nicht verborgen, und wir werden aufgefordert, uns ihrer bewusst zu sein, damit wir dafür eine großzügige Belohnung von Ihm erwarten können. Dies geht aus den Worten des Propheten Muhammad {{ $page->pbuh() }} hervor:

{{ $page->hadith('bukhari:37') }}
